潮聯小巴司機：早前收到風 警方今日會加強打擊小巴違泊

警方舉行全港公共服務車輛安全執法行動，今早11時許，交通警到不時被指有嚴重小巴違泊問題的旺角通菜街一帶，作「抄牌」和驅趕。除專營旺角綫的潮聯小巴外，被「抄」的還包括違泊私家車及貨車。就今早現場所見，過往泊滿3條行車線的潮聯小巴，數目明顯減少，僅使用第一條及部分第二條的行車線。

司機陳先生負責駕駛潮聯的油塘觀塘紅色小巴，他指自己雖然剛剛開工，但因早前已收到消息，警方會於今日加強執法，「呢度好多小巴，泊第二條（行車）線都算違法，有警察嚟咪走，兜個圈先，或者未坐滿都走」。他認為警方不會因為潮聯，而減輕執法力度，又指擔心會被「抄牌」，故今日會特別小心，否則需多開兩至三轉車補貼罰款。

同屬潮聯小巴綫的紅磡土瓜灣紅色小巴，今早則停泊在通菜街的第二條行車線上。同為陳姓的男司機指，不知自己算不算違法。他提到今早已有警員曾警告過他，但因他留在車上故無被「抄牌」，「佢嚟到就話無司機就抄，你搵司機嚟啦」。他說平日若有警車到場，不少小巴司機都會選擇先行開車離開，如被「抄牌」即等於「白做」一日，「搵得幾百蚊，食埋飯就白做，又唔會做得多，一日9至10轉車，仲有車租」。

而選擇將小巴停泊在花園街的Johnny，今未趕及上班，已先遭警員「抄牌」。他說平日會停泊小巴於停車場內，但由於他昨天休假，替更司機便把小巴泊在花園街，「無所謂啦，呢啲係自己嘅錯，呢度成日抄牌」。Johnny指事前未有收到消息，故不知警方今早會執法，認為需至少多開兩轉車方能補貼罰款。

不過，警方執法過後，下午違泊情況故態復萌。通菜街和花園街約2時的紅色小巴數量明顯增多，分別共佔用三條行車線，不時發生人車爭路，其他經過的車輛只能使用一條行車線。但現場未再見到有警員巡邏和執法。

有冇人可以講吓點解潮聯小巴啲司機可以預早收到風嘅？

有天文台 , 無利益搵鬼信

潮聯小巴係咪有特權？

大家都係拜關老二

有內鬼

因為尋日新聞都有講

因為人地識睇報紙

平時潮聯班友泊晒三條線唔係好串既咩？

你冇睇過無間道

警察怕咗潮聯啦，抄兩三張就收手

警黑巴合作